Oppa縮短兵役有望！

在韓國，不管你是剛剛出道、正在事業衝刺，又或是已經當紅的藝人，每位男星都共同面對着一大關卡—兵役。普遍長達廿一個月的國家義務，除了是對粉絲的「定力」考驗，更是oppa們事業的一大危機。最近韓國的兵役法就針對藝人作出了相關修訂，但竟然令一眾男藝人的處境更尷尬！

最近，HIGHLIGHT隊長尹斗俊因為兵役問題搞得滿城風雨，事源原定要前往越南、泰國出席活動和粉絲見面會的HIGHLIGHT，上星期突然宣布尹斗俊無法出國的消息，原因？是韓國兵役法今年五月廿九日發布的相關修訂案。

以往，韓國但凡滿廿五至廿七周歲未服兵役者，獲得出國許可後，每次出國時間被限制為一年之內，次數不限。但兵役法經修訂，今年八月一日起，該批人士的出國時間就僅限於半年，兩年內亦只可出國五次；因出國許可而得到延期入伍的共計時間也從原先的三年縮減至兩年。有指兵務廳收緊條例是為了防止藝人或運動選手等人濫用制度延期入伍。同時，兵務廳亦禁止滿廿八歲未服役人士以「研究生入學」、「地域或機關宣傳大使活動」等理由延期入伍，明顯針對早前的藝人入學風波事件。

HIGHLIGHT所屬社Around US娛樂正是以新策為由，解釋尹斗俊未能出國的原由，被外界形容為第一名受影響的藝人。不過，說法很快被兵務廳駁斥，Around US方也承認尹斗俊的出國限制跟新令沒有直接關係，令尹斗俊向來良好的形象或多或少受到損害。事件暫告一段落，但畢竟滿廿五至廿七周歲的男星大有人在，像香港的「海外飯」當然十分關注這項遲早影響自己偶像前來活動的新政策，外界亦很關心他們會否改變發展策略和方針，如把入伍「限期」提早至廿五歲前等。

《國防改革2.0》方案

像是紅爆國際的防彈少年團，他們原定九月開始走訪六國十個城市的第三次世巡，但Jin和SUGA兩位隊中大哥現時廿五歲，若然出境真的受到限制，相信將成為粉絲的惡夢！WANNA ONE隊長尹智聖，九一年出生的他今年廿七歲，團體的首次世界巡迴演唱會將舉行至九月一日，不過新令定於八月一日實施，尹智聖很可能未能率領隊員到曼谷、墨爾本、台灣、馬尼拉表演。所幸的是，七月廿八、廿九日的香港站行程估計未必受到影響，各位香港的「Wannable」（官方粉絲名）可以暫時鬆一口氣。其餘廿五歲以上的男星，還有EXO成員Xiumin、Suho、伯賢、Chen、燦烈、D.O.；SHINee的溫流、Key、珉豪；BTOB的恩光、旼赫、昌燮、炫植；WINNER的金秦禹、宋旻浩、李昇勛等；而演員朴炯植、崔泰俊、梁世宗、徐康俊、志洙、朴寶劍等，也有可能受到影響，不能經常出國拍攝或舉行粉絲見面會。讓韓飯稍感安慰的，幸好還有近年國防部積極研究的《國防改革2.0》方案，當中的「兵役時間縮短」以及「裁軍」項目，是文在寅總統大選公約的約項，勢在必行，當然最近緩和的南北局勢也是原因之一。

外界盛傳相關法案將會逐步推行，每過一段時間減少服役日數，現役的官兵也能受惠，目標為減至二○二○年十一月的十八個月（以陸軍為標準）。南韓國防部亦一直爭取在文在寅任期內（二○二二年）把陸軍兵源削減十一萬，換言之，正在服役的男星也有可能被「裁員」！若果真實行，那也算是為韓迷帶來一點好消息。

得罪講句,班小鮮肉睇得唔打得,要佢入伍把撚咩?
咁點解仲要班人入伍? 為左塞住魚旦論班人把人囉"點解我就要入伍,班藝人就唔駛?做藝人係咪大撚曬,做藝人係咪有特權?"

我淨係識oppai

老孫

淨係關心老孫
其他就是撚旦